# Panda Shanshan heeft sinds de geboorte 5,39 miljard yen opgebracht

Panda Shanshan is geboren in de Ueno zoo in Tokyo in juni 2017. Shanshan is zeer populair maar zal in december terugkeren naar China.

Professor Emeritus Miyamoto Katsuhiro van de Kansai Universiteit heeft de opbrengsten ongeveer berekend sinds de geboorte van Shanshan 3.5 jaar geleden.

We berekenden de opbrengsten aan de hand van het aantal mensen dat naar de zoo en nabijgelegen winkels kwam. Het geld spendeerd aan maaltijden en souvenirs 1 jaar na Shanshan's geboorte, bracht 2,32 miljard yen op. Het volgende jaar haalde hij 1.65 miljard binnen, van vorig jaar juni tot nu december haalde hij 1.42 miljard binnen, in totaal is dit ongeveer 53,9 miljard yen.

Door het coronavirus heeft de Ueno zoo tot juni gedurende 4 maanden moeten sluiten. Professor Emeritus Miyamoto Katsuhiro zegt dat het coronavirus voor problemen heeft gezorgd en dat hij denkt dat de opbrengst nog zal stijgen.

Ongekende kanji: 誉,浩

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012686691000/k10012686691000.html>
